---
title: PCDN：快拿闲置宽带赚钱吧
date: 2022-05-01 13:56:25
updated: 2022-05-01 13:57:25
categories:
- 折腾日记
tags:
- PCDN
keywords: pcdn
cover: https://img.dreamfall.cn/cover/1.webp
description: 这真的能赚钱吗？
---
## 背景
由于开发板的性能不足+armv7架构，导致我的很多服务无法运行，于是我购入一台x86的架构PC当做本地服务器。结果就是性能过剩，为了更好的运用多出的算力，所以我在网上冲浪时，寻找可行的~~折腾方法~~解决方案。终于，我发现了pcdn业务

## 介绍
> pcdn全称P2P CDN，中文意思为“P2P内容分发网络”，是以P2P技术为基础，通过挖掘利用边缘网络海量碎片化闲置资源而构建的低成本高品质内容分发网络服务。

简单来说就是利用家庭宽带搭建cdn服务，给视频、直播平台提供分流从而赚取流量费用的业务

## 原理
![原理](https://img.dreamfall.cn/post/pcdn/1.webp)
## 过程

### 个人条件
#### 宽带
首先我的宽带是浙江移动，没有公网（移动：公网ip，不存在的），没有多拨。300M的宽带，上行速率在**70Mbps**左右
#### 硬件
-  CPU：intel j1900 4核2G（睿频2.4）
- 内存：8G ddr3 1333
-  硬盘：SSD120G+HDD500G
-  系统：unraid 6.9.2（Linux）
### 收益影响
#### 网络
##### 上行速率
当然是越快越好了
##### NAT类型
> NAT（Network Address Translation），是指网络地址转换

收益由多到少：
**卓越公网型>映射公网型>全锥型>IP限制型>端口限制型>对称型**
因为移动是内网，所以我的业务是在全锥型NAT下跑的
对称型几乎没有收益
可以开启upnp或者dmz提升NAT等级
##### 延迟
我的延迟一般都在15ms左右，一般20ms一下都正常
#### 硬件要求
具体可参考下表
![硬件](https://img.dreamfall.cn/post/pcdn/2.webp)
我的是500G机械，最好使用固态，因为pcdn对4k读取要求高
#### 运行环境
我都是通过unraid的虚拟机跑pcdn服务分配4核+4.5G内存。
### 平台选择
我花了3个月体验了3个不同的平台，对此我分享一下自己的体验
> 调度是指平台分配给你业务的情况，假如平台不给你分配业务，你上行再高也没用

#### 甜糖
1. 宽带要求
建议**50Mbps**以下上行带宽使用
2. 硬件要求
docker，手机，电视盒子，电视，pc
3. 调度情况
**差**，除了晚高峰时期，别的平均宽带在2m左右
4. 收益状况
<u>低</u>
![甜糖](https://img.dreamfall.cn/post/pcdn/3.webp)
> 100心愿等于1块钱
5. 提现
每周四，10元以上提现，6.1%的手续费
6. 优点
支持设备多，性能要求低，宽带要求低
7. 缺点
调度差，收益低
8. 推荐情况
★☆☆☆☆
推荐没有设备或宽带低使用
不建议有设备和高宽带使用

> 官网：[tiptime.cn](https://tiptime.cn/)

#### 点心云
1. 宽带要求
没什么要求，支持1G宽带以上的汇聚
2. 硬件要求
docker，电视盒子（部分），pc
3. 调度情况
**高**，白天一般，晚高峰可以跑满
4. 收益状况
<u>中</u>
平均每天1块多
![点心云](https://img.dreamfall.cn/post/pcdn/4.webp)
5. 提现
每周五，无金额要求，2元手续费
6. 优点
调度高，提现无限制
7. 缺点
需要专门设备，无定向业务
8. 推荐情况
★★★☆☆
建议有设备和高宽带使用

> 官网：[dianxinai.com](https://dianxinai.com/)

#### 网心云
1. 宽带要求
没什么要求，支持多线汇聚
2. 硬件要求
docker，电视盒子（部分），pc，树莓派，玩客云
3. 调度情况
**高**，白天良好，晚高峰可以跑满
4. 收益状况
<u>中</u>
![网心云](https://img.dreamfall.cn/post/pcdn/5.webp)
平均每天1块多，假期可上2块

5.提现
每周二，无金额要求，支付宝无手续费
6. 优点
调度高，定向业务多，用户多，支持设备多
7. 缺点
硬件要求相对较高
8. 推荐情况
★★★★☆
建议有设备和高宽带使用

> 官网：[www.onethingcloud.com](https://www.onethingcloud.com/)

**邀请链接： [网心云-注册](https://act.ionecloud.cn/acts/invite/?inviteid=6e3c775a)**
求求了，让我体验一下邀请奖励吧
## 总结
以上仅代表我个人收集的数据，具体收益会根据硬件和网络环境不同而变化
最终我选择了网心云，毕竟是pcdn大厂，安心
> 如果想加入的话可以点我通过我的邀请链接注册吗，谢谢[网心云](https://act.ionecloud.cn/acts/invite/?inviteid=6e3c775a)